
\documentclass[]{article}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{graphicx}
\begin{document}

\title{Laboratorio 7: EEG y potenciales evocados}
\author{Pablo Brusco}
\date{Diciembre 2012}
\maketitle

A continuaci\'on, se explica la resoluci\'on de la pr\'actica final de la materia. El c\'odigo de los ejercicios y el informe se puede encontrar en el repositorio de c\'odigo: https://bitbucket.org/ggiraldez/neurocomp
\medskip

\huge Enunciado

\normalsize
\begin{enumerate}
\item
Para esta pr\'actica se utilizar\'an registros de EEG en 10 sujetos durante una tarea de b\'usqueda visual de un target visual, que aparece en una posici\'on aleatoria dentro de una secuencia de distractores.
Los registros fueron realizados por Lisandro Kaunitz en el Neuroengineering Lab de la Universidad de Leicester. El archivo a utilizar data\_EEG.mat se encuentra en la p\'agina de la materia (en la secci\'on data). El archivo contiene los datos filtrados y epocheados con las variables: ERP, NSubjs, NChans, Ncond, NSamps, times, channel\_locations, SR.

\begin{enumerate}
\item La variable ERP es una matriz que contiene en distintas dimensiones los \'indices de (sujeto su, condici\'on cond, canal ch, muestras samp). Graficar el potencial evocado (ERP) de alg\'un sujeto su, para el canal ch=29 (Oz) y las dos condiciones (cond=1: target, cond=2: distractor). Ayuda: Ver la funci\'on squeeze de MATLAB.
\item Visualizar los datos para todos los sujetos en la condici\'on “distractor” para el canal Oz. Ayuda: Ver la funci\'on “imagesc” de MATLAB.
\item Calcular el grand average sobre todos los sujetos. Graficar el grand average ERP para el canal Oz e interpretar. ¿se puede identificar alg\'un componente? ¿A qu\'e latencia aproximada?
\item Calcular los ERPs sobre todos los sujetos para las condiciones targets y distractor en los canales Pz, Cz, Fz, PO8. Identificar los componentes relevantes.
\item Para el ERP del canal Pz, estimar el tiempo m\'inimo en el qu\'e las dos condiciones (targets y distractores) se separan.
\item Calcular el error medio standard (SEM=sigma/sqrt(N)) para el canal Pz. Realizar un ERP con barras de error y estimar nuevamente el m\'inimo tiempo en qu\'e las dos condiciones se separan. Comparar con lo encontrado en 1.e). Ayuda: Ver la funci\'on errorbar de MATLAB.
\item Estudiar las funciones de MATLAB ttest, ttest2, ranksum. Discutir cual/cuales podr\'ian usarse para responder a qu\'e tiempos las dos condiciones difieren significativamente. Utilizar dichas funciones para re-estimar los tiempos en que las condiciones difieren para un nivel de significancia de 5\% y 1\%. Discutir c\'omo compara esto con lo obtenido en los puntos anteriores.
\end{enumerate}

\newpage
\medskip

\huge Resoluci\'on
\normalsize
\begin{enumerate}
\item Para este item, se muestran los sujetos 1 y 2\\
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{1a.png}
\vspace{1cm}

\item Aqu\'i se muestran los potenciales en condici\'on \textbf{distractor} para los 10 sujetos experimentales.\\
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{1b.png}
\vspace{1cm}

\item Grand averages sobre todos los sujetos utilizando el canal 29 (Oz)\\
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{1c.png}

\newpage
\item Promedio de los agentes sobre distintos canales\\

\includegraphics[width=0.8\textwidth]{1d1.png}\\
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{1d2.png}\\

Para los 3 primeros puede verse una separaci\'on notable entre los 200 y los 300 ms. En cambio, para el cuarto, pareciera estar alrededor de los 400 ms.\\

\item Estimaci\'on del tiempo m\'inimo en el qu\'e las dos condiciones (targets y distractores) se separan. Para esta estimaci\'on se utilizo la diferencia en las mediciones, y concideramos que se separan al superar el 20\% de la m\'axima diferencia entre estos. El resultado fue 242 ms.\\

\includegraphics[width=0.8\textwidth]{1e.png}\\

\item Estimaci\'on del tiempo m\'inimo en el qu\'e las dos condiciones (targets y distractores) se separan utilizando el error medio standard (SEM=sigma/sqrt(N)) para el canal Pz.\\ En este caso, el tiempo minimo de separaci\'on fue 187ms.\\

\includegraphics[width=0.8\textwidth]{1f.png}

\item ttest y ttest2 permite chequear si las mediciones vienen de normales con misma/diferente media/variancia. El problema es que no podemos asumir una distribuci\'on normal en los datos. En cambio, ranksum testea la hipotesis nula que indica si las mediciones provienen de distribuciones continuas con la misma mediana o no. Para este ejercicio podemos utilizar este ultimo ya que se cumplen las condiciones, lo que se puede hacer es, ver hasta que punto de las mediciones, este test da positivo (en el sentido de tener la misma mediana) y en que momento empieza a fallar. Ese punto, ser\'a el punto de separaci\'on. Lamentablemente, los resultados obtenidos para las mediciones no coinciden con los resultados obtenidos anteriormente. Los resultados fueron:  -210 ms para un nivel de significancia del 1\% y  el mismo resultado para 5\%, a continuaci\'on adjunto el c\'odigo del ejercicio:
\begin{verbatim}
for i = 1:n
    targets(i) = sum(ERP(:,target,channel,i))/size(ERP,1);
    distractors(i) = sum(ERP(:,distractor,channel,i))/size(ERP,1);
end

for i = 1:n
    [p,r] = ranksum(targets(1:i), distractors(1:i),'alpha',0.05);
    if(r == 0)
        disp(samps(i));
        break;
    end
end
\end{verbatim}

\end{enumerate}

\end{enumerate}
\end{document}